\textbf{Aufgabe 1:}\newline
$\begin{array}{lrcl}
	I&(x+1)(x-1)&\leq&0\\
	II&\sqrt{x}&\geq&1
\end{array}$\newline
\newline
Ungleichung 1 wird nach dem Umstellen zu :

\begin{center}
	$x^2\leq 1$
\end{center}

\noindent Woraus sich die Lösungsmenge $L_1=\lbrace x\in \R\mid -1\leq x\leq 1\rbrace$ ergibt.\newline
Aus Ungleichung II ergibt sich nur die Lösung 

\begin{center}
	$x\geq 1$
\end{center}

\noindent ergibt. Somit ist $L_2=\lbrace x\in R\mid x\geq 1$.\newline
Als Gesamtlösung ergibt sich $L=L_1\cap L_2=\lbrace x\in\R\mid x=1\rbrace$.\newline
\newline
\textbf{Aufgabe 2:}\newline
$\sqrt{\frac{1}{2}x^3+2x^2+\frac{21}{8}x+\frac{9}{8}}<\sqrt{\frac{1}{2}x^2+\frac{3}{2}x+\frac{9}{8}}$\newline
Ich nehme an, dass hier gewollt ist, dass man beide Seiten quadriert, was analytisch dann mit einer Vierfachunterscheidung gehen würde, die Ersties laut den vorherigen Seiten aber nicht tun dürfen. Da ich aber auch keine andere Lösung sehe, tu ich das hier einfach mal:

$\begin{array}{crcl}
	&\frac{1}{2}x^3+2x^2+\frac{21}{8}x+\frac{9}{8}&<&\frac{1}{2}x^2+\frac{3}{2}x+\frac{9}{8}\\
	\Rightarrow&\frac{1}{2}x^3+\frac{3}{2}x^2-\frac{3}{8}x&<&0\\
	\Rightarrow&\frac{1}{2}x(x^2+3x-\frac{3}{4})&<&0
\end{array}$\newline
\newline
Mit Hife der Berechnung der Nullstellen, kann man die Intervalle angeben, in denen die Ungleichung gilt. Die Nullstelle $x_1=0$ ist offensichtlich. Nun noch die anderen beiden:\newline
\newline
$\begin{array}{crcl}
	&x_{2,3}=-\frac{3}{2}\pm\sqrt{\frac{9}{4}+\frac{3}{4}}\\
	\Rightarrow&x_{2,3}=-\frac{3}{2}\pm\sqrt{3}
\end{array}$\newline
\newline
Mit den Nullstellen gibt es für den Graphen 2 Alternativen, wie er aussehen kann:

\includegraphics[scale=1]{img/ungleichungen_aufg2.jpg}

Mit der Berechnung von f(-1) bekommt man dann auch raus, welcher der beiden Graphen auf unsere Ungleichung zutrifft:

\begin{center}
	$f(-1)=\frac{11}{8}$
\end{center}

\noindent Somit ist die Lösungsmenge $L=\lbrace x\in\R\mid x<-\frac{3}{2}-\sqrt{3}\vee 0<x<-\frac{3}{2}+\sqrt{3}\rbrace$.\newline
\newline
\textbf{Aufgabe 3:}
\begin{center}
	$x^2>2$
\end{center}

\noindent Es ergibt sich direkt die Lösungsmenge $L=\lbrace x\in \R\mid x<-\sqrt{2}\vee x>\sqrt{2}\rbrace$\newline
\newline
\textbf{Aufgabe 4:}
\begin{center}
	$x^3+3x^2-4>0$
\end{center}

\noindent Man berechne wieder die Nullstellen: $x_1=1;x_{2,3}=-2$. Wieder ergeben sich 2 mögliche Graphen:
\includegraphics[scale=1]{img/Ungleichungen_Aufg4} 
Mit Berechnung von f(0)=-4 bekommt man wieder den richtigen Graphen, und somit direkt die Lösungsmenge $L=\lbrace x\in\R\mid x>1\rbrace$.\newline
\newline
\textbf{Aufgabe 5:}
\begin{center}
	$x^3+3x^2+3x+1<0$
\end{center}

\noindent Selbes Vorgehen wie bei der letzten Aufgabe: Zunächst Bestimmung der Nullstellen ($x_{1,2,3}=-1$). Daraus ergeben sich jetzt wieder 2 mögliche Graphen:
\includegraphics[scale=1]{img/Ungleichungen_Aufg5}
Mit f(0)=1 ergibt sich damit als Lösungsmenge $L=\lbrace x\in\R\mid x<-1\rbrace$.
